工商時報【彭暄貽】 永光（1711）因色料、特化、電子化學業績活絡，吸引買盤青睞，上周五在特定買盤強勢拉抬，以33.05元漲停價收盤，成交量24,627張，比前一交易日暴增5倍之多，其中三大法人聯手買超3,047張。股價創近1年新高，下檔支撐29.88元。 永光前4月稅前盈餘3.5億元，年增105.1％。美國景氣復甦使汽車烤漆等需求上揚，帶動特用化學產品UVA（光穩定劑）業績上揚；電子化學品也受惠藍寶石PSS製程占比提高，拉抬藍寶石研磨液需求加溫。今年特化營收推估年增15％，電子化學10％以上。